屯門黃店「閨．家」稱表態後遭投訴被迫結業 半年後「回歸」 深水埗西九龍中心開分店

（獨媒報導）黃店餐廳「閨．家」屯門店，在半年前「表態」後，稱不斷遭不明人士「投訴」，遭食環署等政府部門多番上門「執法」，感到壓力被迫結業，只剩下北角店。事隔半年，「閨．家」於深水埗西九龍中心開分店，昨天（12月15日）開始營業，店主明言「既然我哋選擇咗發聲，唔會因為擔心而退縮！」

在「閨．家」的前屯門店門外，曾貼著大字報寫有「恕不招待黑警」、「孩子，一定要安全，以你們為榮」。不過昨日新開的深水埗店，僅放置一隻Pepe青蛙及一幅抗爭圖畫。「因為未貼啫！可能下個禮拜嚟就會貼滿哂！」店主之一Ashley認為貼文宣是發聲的一種方式，即使在《港區國安法》下，也不會擔心太多，「既然我哋選擇咗發聲，唔會因為擔心而退縮！」

DSC_1873

被指政治立場「明目張膽」 有商場拒出租舖位

「閨．家」是家庭式經營的餐廳，主張不添加味精，由一位媽媽（儀媽）和子女（Ashley、Dicky）打理。深水埗分店試業首日，餐廳大受歡迎，持續有約10名市民排隊等候外賣。

「閨．家」屯門店在今年6月7日結業，店主Ashley憶述，自從他們於去年11月起高調就「政治事件」表態後，經常有不同政府部門上門搜查，尤其是食環署，僅聲稱「琴日有人投訴你，今日有人投訴你」。Ashley指當時店舖位於街市後巷，有「先天缺陷」，「街市會沖洗，沖咗啲雜物過嚟又會話」。持續遭投訴及搜查約半年後，他們不敵壓力，決定放棄該店，「覺得與其成日搞，倒不如搵過間舖，唔好咁麻煩。」

他們一家住在屯門，一直希望能在屯門重新開店，但舖位難尋，「有嘅話會想喺嗰度開，因為始終個根喺屯門。」至於為何決定落戶深水埗西九龍中心，Ashley表示曾接觸過其他商場，惟對方像「查家宅」般審查，然後說餐廳的政治立場過於明目張膽，不接納其加盟。最後他們在西九龍中心尋得舖位，「好驚喜！西九話：你租呀？租畀你！」

推

係咪比杜汶澤介紹過果間？

d湯正
不過有時好油
豬扒蓮藕餅

用錯不推
推返先

如果有蓮藕餅放題就好

西九

西九龍中心 夠曬貼地 方便啲
多啲支持吓！

食過

支持

咖哩雞飯

搵日去幫襯

Support

dllm要懲罰啦！

請大家停止光顧篤灰藍店 渣哥1996

食過不角果間
相當好食
尤其蓮藕餅
不過連埋塊豬扒就要考慮卡路里嘅問題

推啊

有上過杜汶澤嘅Yellopenrice
一路都想試下不過未有機會

臨結業食過一次，太忙冇人手即整麵

招牌豬扒飽到滯

塊藕餅正到可以日日食

support